[
  {
    "question": "Защитным заземлением называется",
    "answer": "преднамеренное электрическое соединение с землей или её эквивалентом металлических нетоковедущих частей электроустановок, которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляций",
    "wrong_answers": [
      "электрическое соединение металлических нетоковедущих частей электроустановок с заземленной нейтралью вторичной обмотки трехфазного понижающего трансформатора или генератора",
      "электрическое соединение металлических частей с нейтралью трансформатора",
      "электрическое соединение металлических частей с заземленной нейтралью трансформатора",
      "преднамеренное электрическое соединение нетоковедущих частей электроустановок, которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляции"
    ]
  },
  {
    "question": "Управляющий сигнал – это",
    "answer": "сигнал, идущий с регулятора",
    "wrong_answers": [
      "с датчика",
      "с преобразователя",
      "с исполнительного механизма",
      "с регулирующего органа"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство, непосредственно соединенное с регулирующим органам и перемещающее его в соответствии с поступающим от регулятора сигналом",
    "answer": "исполнительный механизм",
    "wrong_answers": [
      "задатчик",
      "объект регулирования",
      "регулятор",
      "датчик"
    ]
  },
  {
    "question": "Метрология – это …",
    "answer": "наука об измерениях, методах и средствах обеспечения их единства, и способах достижения требуемой точности;",
    "wrong_answers": [
      "теория передачи размеров единиц физических величин;",
      "теория исходных средств измерений (эталонов);",
      "которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляции",
      "величина, подлежащая измерению, измеряемая или измеренная в соответствии с основной целью измерительной задачи;"
    ]
  },
  {
    "question": "Технические средства определения электрических параметров:",
    "answer": "Электроизмерительный прибор",
    "wrong_answers": [
      "Защитные средства",
      "Электропередачи",
      "Электротехнический механизм",
      "Электронный усилитель"
    ]
  },
  {
    "question": "Неточность показания прибора:",
    "answer": "Погрешность",
    "wrong_answers": [
      "Искажение измерений",
      "Ошибка прибора",
      "Отклонение",
      "Неточность"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор для измерения электрического сопротивления.",
    "answer": "Омметр",
    "wrong_answers": [
      "Гирометр",
      "Барометр",
      "Манометр",
      "Амперметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор, который применяют с целью определения показателей давления газов в разреженном виде.",
    "answer": "Вакуумметр",
    "wrong_answers": [
      "Барометр",
      "Манометр",
      "Амперметр",
      "Омметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор измеряющий давления жидкости и газа",
    "answer": "Манометр",
    "wrong_answers": [
      "Омметр",
      "Амперметр",
      "Пирометр",
      "Барометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор для измерения давления атмосферного воздуха.",
    "answer": "Барометр",
    "wrong_answers": [
      "Омметр",
      "Пирометр",
      "Вакуумметр",
      "Амперметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Станция на которой электрическая энергия вырабатывается за счёт механической энергии воды и рек",
    "answer": "Гидроэлектростанция",
    "wrong_answers": [
      "Тепловая электростанция",
      "Ветреная",
      "Солнечная электростанция",
      "Атомная электростанция"
    ]
  },
  {
    "question": "Расходомер имеющее интегрирующее устройство и служит для одновременного измерения и количества вещества, то его называют",
    "answer": "Счетчик",
    "wrong_answers": [
      "Расходомер",
      "Гидро",
      "расходомер",
      "Расходвольтмер",
      "Расходампермер",
      "расходомер"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство предназначенное для выработки сигнала измерительных информации в форме , удобной для передачи , обработки или хранения , непосредственному восприятию наблюдателем ?",
    "answer": "Датчик",
    "wrong_answers": [
      "Расходомер",
      "Гигрометр",
      "Психометр",
      "Электропривод"
    ]
  },
  {
    "question": "Oсновная характеристика конденсатора:",
    "answer": "Емкость С",
    "wrong_answers": [
      "Мощность P",
      "Сопротивление R",
      "ЭДС Е",
      "Индуктивность L"
    ]
  },
  {
    "question": "Тиристор имеет структуру:",
    "answer": "p-n-p-n",
    "wrong_answers": [
      "p-n-p",
      "n-p",
      "p-i-n",
      "n-p-n"
    ]
  },
  {
    "question": "логические переменные могут принимать значения:",
    "answer": "0 и 1",
    "wrong_answers": [
      "целые",
      "положительные",
      "действительные",
      "любые"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные характеристики дросселя:",
    "answer": "Индуктивность L",
    "wrong_answers": [
      "Сопротивление R",
      "Емкость С",
      "Мощность P",
      "частота f"
    ]
  },
  {
    "question": "Виды расходомеров ?",
    "answer": "Ультразвуковые, вихревые , кориолисовые",
    "wrong_answers": [
      "Аналоговый , Регистрирующий , Цифровой",
      "Автоматизированный , Стандартизированный , Концентраций раствора",
      "Давление , Расхода",
      "Влажности , Температур"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство предназначенное для преобразования электрической энергии сети в регулируемое напряжение постоянного или переменного тока ?",
    "answer": "Электрический преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "Регулятор",
      "Электромеханический преобразователь",
      "Управляющее воздействие",
      "Механический преобразователь"
    ]
  },
  {
    "question": "Процесс, при котором функции управления и контроля осуществляется методами и средствами автоматики – называется",
    "answer": "Автоматизация",
    "wrong_answers": [
      "электрификация",
      "сигнализация",
      "газификация",
      "коммуникация"
    ]
  },
  {
    "question": "Датчик – это элемент автоматики",
    "answer": "измеряющий параметр объекта и преобразующий его в сигнал, удобный для передачи на расстояние",
    "wrong_answers": [
      "осуществляющий стабилизацию параметров регулирования",
      "сигнализирующий о правильном протекании технологического процесса",
      "усиливающий сигнал",
      "осуществляющий разгон объекта регулирования"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрическая машина, вырабатывающая электроэнергию на электростанциях",
    "answer": "генератор",
    "wrong_answers": [
      "асинхронный двигатель",
      "трансформатор",
      "автотрансформатор",
      "синхронный двигатель"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется обмотка трансформатора, которая присоединена к источнику питания",
    "answer": "первичная",
    "wrong_answers": [
      "вторичная",
      "питающая",
      "электромагнитная",
      "основная"
    ]
  },
  {
    "question": "Неподвижная часть электрической машины, представляющая собой полый шихтованный цилиндр",
    "answer": "cтатор",
    "wrong_answers": [
      "обмотка",
      "ротор",
      "сердечник",
      "корпус"
    ]
  },
  {
    "question": "Подвижная часть электрической машины, представляющая собой постоянный магнит с полюсами N и S.",
    "answer": "ротор",
    "wrong_answers": [
      "статор",
      "cердечник",
      "корпус",
      "обмотка"
    ]
  },
  {
    "question": "Единица измерения частоты",
    "answer": "Гц",
    "wrong_answers": [
      "А",
      "Ом",
      "кВт*час",
      "Вт"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрический аппарат, предназначенный для отключения и включения в цепи при любых режимах работы:",
    "answer": "выключателем",
    "wrong_answers": [
      "отделителем",
      "короткозамыкателем",
      "разъединителем",
      "рубильником"
    ]
  },
  {
    "question": "Преобразователь электрической энергии в механическую",
    "answer": "Двигатель",
    "wrong_answers": [
      "Заземление",
      "Резистор",
      "Сила тока",
      "Ротор"
    ]
  },
  {
    "question": "Механизм, который непосредственно выполняет полезную работу в электроприводах",
    "answer": "Исполнительный механизм",
    "wrong_answers": [
      "Ротор",
      "Асинхронный двигатель",
      "Двигатель",
      "Резистор"
    ]
  },
  {
    "question": "Высота заполнения технологического аппарата рабочей средой — жидкостью или сыпучим телом -",
    "answer": "уровень",
    "wrong_answers": [
      "расход",
      "лотость",
      "тур",
      "температура"
    ]
  },
  {
    "question": "Нагревание, охлаждение, конденсация, выпаривание, сушка относятся к какому типу процессов?",
    "answer": "тепловые",
    "wrong_answers": [
      "холодные",
      "точные",
      "гидромеханические",
      "температурные"
    ]
  },
  {
    "question": "Действие этих приборов основано на изменении давления вещества при постоянном объеме при изменении температуры:",
    "answer": "манометрические термометры",
    "wrong_answers": [
      "термопары",
      "газовый термометры",
      "термометры расширения",
      "термометры сопротивления"
    ]
  },
  {
    "question": "Что за прибор определяет температуры предмета или вещества при произведении по интенсивности его теплового излучения?",
    "answer": "Пирометр",
    "wrong_answers": [
      "Термопара",
      "Термодатчики",
      "Электротермометр",
      "Термометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего используют термисторы",
    "answer": "для измерения температуры",
    "wrong_answers": [
      "для измерения мощности",
      "для измерения силы тока",
      "для измерения освещенности",
      "для измерения предела прочности"
    ]
  },
  {
    "question": "По измерительному параметру датчики делятся на",
    "answer": "датчики уровня, давления, расхода, температуры",
    "wrong_answers": [
      "аналоговые и дискретные",
      "цифровые и аналоговые",
      "проводниковые и беспроводные",
      "многомерные и одномерные"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется соединение двух или более резисторов в форме цепи, в которой каждый отдельный резистор соединятся с другим только в одной точке?",
    "answer": "последовательное",
    "wrong_answers": [
      "одно-контактное",
      "параллельное",
      "параллельное последовательное",
      "двух-контактное"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид манометра предназначен для поверки другого подобного измерительного оборудования или прибора ?",
    "answer": "Образцовые",
    "wrong_answers": [
      "Самопищущие",
      "Судовые",
      "Специальные",
      "Поверка"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид манометра который применяются в общих средах, которые не замерзают в лед. Такие приборы имеют класс точности от 1,0 до 2,5 ?",
    "answer": "Общетехнические",
    "wrong_answers": [
      "Железнодорожные",
      "Специальные",
      "Не специальные",
      "Электроконтактные"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют механизм, работающий с помощью жидкости?",
    "answer": "гидравлический",
    "wrong_answers": [
      "двигатели",
      "электрический",
      "муфты",
      "пневматический"
    ]
  },
  {
    "question": "Механизм, при работе которого используется сжатый воздух.",
    "answer": "пневматический",
    "wrong_answers": [
      "двигатели",
      "гидравлический",
      "электрический",
      "муфты"
    ]
  },
  {
    "question": "Какая единица измерения манометра ?",
    "answer": "Паскаль",
    "wrong_answers": [
      "Процент",
      "Герц",
      "Кельвин",
      "Цельсии"
    ]
  },
  {
    "question": "В аварийно-световой сигнализации отдается предпочтение",
    "answer": "красному цвету",
    "wrong_answers": [
      "желтому цвету",
      "оранжевому цвету",
      "синему цвету",
      "зеленому цвету"
    ]
  },
  {
    "question": "К каким приборам относится класс устройств, применяемых для измерения различных электрических величин?",
    "answer": "Электроизмерительным",
    "wrong_answers": [
      "Вольтметр",
      "Bаттметр",
      "Омметр",
      "Амперметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Измерительный прибор, преобразующий входящий сигнал, в сигнал удобный для получателя",
    "answer": "преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "вибропреобразователь",
      "датчик",
      "инвертор",
      "выпрямитель"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют электрическое устройство, предназначенное для замыкания и размыкания электрической цепи при заданных измерениях электрических или неэлектрических входных воздействий?",
    "answer": "реле",
    "wrong_answers": [
      "усилитель",
      "датчик",
      "вибропреобразователь",
      "инвертор"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой параметр измеряет датчик Метран100-ДД",
    "answer": "дифференциальное давление",
    "wrong_answers": [
      "абсолютное давление",
      "температуру",
      "избыточное давление",
      "атмосферное давление"
    ]
  },
  {
    "question": "Выберете верное обозначение звуковой сигнализации.",
    "answer": "HA",
    "wrong_answers": [
      "HK",
      "HL",
      "HI",
      "HN"
    ]
  },
  {
    "question": "Выберете правильное обозначение реле времени",
    "answer": "KT",
    "wrong_answers": [
      "KU",
      "M",
      "KL",
      "KA"
    ]
  },
  {
    "question": "Выберете правильное обозначение выключателя или переключателя.",
    "answer": "SA",
    "wrong_answers": [
      "SD",
      "SE",
      "SB",
      "SQ"
    ]
  },
  {
    "question": "Как обозначается на схемах кнопочные выключатели?",
    "answer": "SB",
    "wrong_answers": [
      "SA",
      "SE",
      "SQ",
      "SD"
    ]
  },
  {
    "question": "Наука, изучающая общие законы получения, хранения, передачи и преобразования информации в управляющих системах.",
    "answer": "кибернетика",
    "wrong_answers": [
      "регулирование",
      "информатика",
      "автоматизация",
      "управление"
    ]
  },
  {
    "question": "По среде передачи сигналов датчики делятся на",
    "answer": "проводные и беспроводные",
    "wrong_answers": [
      "температуры и уровня",
      "многомерные и одномерные",
      "нет верных вариантов",
      "аналоговые и цифровые"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют сигнал непрерывным во времени?",
    "answer": "аналоговый",
    "wrong_answers": [
      "дискретный",
      "цифровой",
      "аналоговый и дискретный",
      "аналоговый и цифровой"
    ]
  },
  {
    "question": "ПЛК- это…",
    "answer": "программное логический контроллер",
    "wrong_answers": [
      "последовательный логический контакт",
      "нет верны вариантов",
      "пусковой логический контроллер",
      "параллельный логический контакт"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие два составляющих имеет розетка?",
    "answer": "фаза и нейтрал",
    "wrong_answers": [
      "нейтрон и протон",
      "протон и нейтрал",
      "электрон и протон",
      "фаза и протон"
    ]
  },
  {
    "question": "Элемент розетки, несущий в себе электроны.",
    "answer": "фаза",
    "wrong_answers": [
      "протон",
      "нейтрон",
      "нейтрал",
      "электрон"
    ]
  },
  {
    "question": "Схема, показывающая приборы по месту и на щите.",
    "answer": "функциональная",
    "wrong_answers": [
      "блок схема",
      "функциональная и принципиальная",
      "технологическая",
      "принципиальная"
    ]
  },
  {
    "question": "Элемент розетки, не имеющий зарядов",
    "answer": "нейтрал",
    "wrong_answers": [
      "нейтрон",
      "протон",
      "фаза",
      "электрон"
    ]
  },
  {
    "question": "Технический документ проекта автоматизации, определяющий структуру САУ и оснащение ее средствами автоматизации.",
    "answer": "функциональная",
    "wrong_answers": [
      "принципиальная",
      "функциональная и принципиальная",
      "блок схема",
      "технологическая"
    ]
  },
  {
    "question": "Вид бесконтактного датчика, способный улавливать сигналы на больших расстояниях",
    "answer": "ульультразвукой",
    "wrong_answers": [
      "емкостной",
      "фотодатчик",
      "индуктивный",
      "оптический"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид автоматизации можно отнести к высшей ступени автоматизации?",
    "answer": "полная",
    "wrong_answers": [
      "комплексная и частичная",
      "частичная",
      "частичная и полная",
      "комплексная"
    ]
  },
  {
    "question": "В чем измеряется сопротивление?",
    "answer": "Ом",
    "wrong_answers": [
      "Ватт",
      "Герц",
      "Вольт",
      "Ампер"
    ]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется мощность?",
    "answer": "Ватт",
    "wrong_answers": [
      "Ампер",
      "Герц",
      "Вольт",
      "Ом"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройства, позволяющие измерять не большие величины избыточного или вакуумметрического давления воздуха или неагрессивных газов",
    "answer": "Тягомер",
    "wrong_answers": [
      "Вольтметр",
      "Барометр",
      "Манометр",
      "Омметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор, предназначенный для определения уровня содержимого в открытых и закрытых сосудах, резервуарах, хранилищах и других ёмкостях.",
    "answer": "Уровнемер",
    "wrong_answers": [
      "Манометр",
      "Термометр",
      "Вакуумметр",
      "Напоромер"
    ]
  },
  {
    "question": "Какое устройство способно разделять и регулировать напряжение с помощью корректировки сопротивления?",
    "answer": "Потенциометр",
    "wrong_answers": [
      "Стабилитрон",
      "Резистор",
      "Транзистор",
      "Варистор"
    ]
  },
  {
    "question": "Полупроводниковый прибор, позволяющий при помощи небольшего сигнала управлять значительными токами.",
    "answer": "Транзистор",
    "wrong_answers": [
      "Резистор",
      "Варистор",
      "Стабилитрон",
      "Потенциометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Кто придумал барометр?",
    "answer": "Эванджелиста Торричелли",
    "wrong_answers": [
      "Даниил Бернули",
      "Роберт Бойль",
      "Бенедетто Кастелли",
      "Блез Паскаль"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен теплooбменник?",
    "answer": "Для обмена теплом между двумя средами с разными температурами",
    "wrong_answers": [
      "Для обмена электричекую энергию с разным перепадам",
      "Для обмена химическим энергием с разными температурами",
      "Для обмена механическию энергию с разным перепадам",
      "Для обмена внутренным энергием с разными температурами"
    ]
  },
  {
    "question": "Как обозначается прибор для измерения расхода с дистанционным управлением?",
    "answer": "FT",
    "wrong_answers": [
      "FC",
      "FE",
      "FA",
      "FQ"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к исполнительным механизмам?",
    "answer": "Двигатели, моторы, насосы",
    "wrong_answers": [
      "Световой сигнал, звуковой сигнал",
      "Диод, фотодиод",
      "Клапаны, заслонки",
      "Резисторы, варисторы"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение PD",
    "answer": "Перепад давление",
    "wrong_answers": [
      "Уровень",
      "Ручное воздействие",
      "Расход",
      "Плотность"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение S",
    "answer": "Скорость, частота",
    "wrong_answers": [
      "Расход",
      "Размер, габариты",
      "Температура",
      "Плотность"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен тепловое реле?",
    "answer": "При перегрузке мотора",
    "wrong_answers": [
      "Чтобы дать напряжение магнитному пускателю",
      "Чтобы выключить устройство с кнопкой \"Стоп\"",
      "При коротком замыкании в цепи",
      "Чтобы включить устройство"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое KM?",
    "answer": "Магнитный пускатель",
    "wrong_answers": [
      "Транзистор",
      "Тепловое реле",
      "Микрофон",
      "Теристор"
    ]
  },
  {
    "question": "Наладка КИПиА это?",
    "answer": "комплекс диагностических, калибровочных, испытательных работ",
    "wrong_answers": [
      "нет верного ответа",
      "операция по ремонту техники",
      "комплекс работ, проводимые в целях безопасности",
      "операция, производимая в цехах КИПиА или в отделе метрологии"
    ]
  },
  {
    "question": "Как избежать выход погрешности за пределы нормы?",
    "answer": "плановая наладка",
    "wrong_answers": [
      "проверка",
      "поверка",
      "часто протирать приборы от пыли",
      "плановый ремонт"
    ]
  },
  {
    "question": "Площадь рабочего места слесаря КИПиА?",
    "answer": "не менее 4,5 м2",
    "wrong_answers": [
      "более 3,5 м2",
      "не менее 4,5 м",
      "примерно 3 м2",
      "более 4,5 м"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое Arduino Uno?",
    "answer": "плата",
    "wrong_answers": [
      "датчик",
      "матрица",
      "макет",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "......- это специальные устройства, которые используются для определения уровня жидкостей, порошков и других материалов или сырья в определенных резервуарах, в которых они хранятся, или в рабочей среде",
    "answer": "Уровнемер",
    "wrong_answers": [
      "Манометры",
      "Термометр",
      "Вакууметр",
      "Расходомер"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется прибор для измерения атмосферного давления?",
    "answer": "Барометр",
    "wrong_answers": [
      "Термометр",
      "Расходомер",
      "Манометр",
      "Вакуумметр"
    ]
  },
  {
    "question": ".....-прибор для измерения давления разрежённых газов",
    "answer": "Вакуумметр",
    "wrong_answers": [
      "Манометр",
      "Расходомер",
      "Термометр",
      "Вакуумметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид манометра предназначен для поверки другого подобного измерительного оборудования или прибора ?",
    "answer": "Образцовые",
    "wrong_answers": [
      "Специальные",
      "Самопищущие",
      "Поверка",
      "Судовые"
    ]
  },
  {
    "question": "В чем отличие реверсивного пускателя от нереверсивного пускателя?",
    "answer": "реверсивный крутиться в обе стороны, а нереверсивный в одну сторону",
    "wrong_answers": [
      "реверсивный отвечает за магнитного пускателя , а нереверсивный за теплового реле",
      "реверсивный крутиться в одну сторону, а нереверсивный в обе стороны",
      "реверсивный отвечает за теплового реле, а нереверсивный за магнитного пускателя",
      "нету различие"
    ]
  },
  {
    "question": "Что обозначается под буквой М в принципиальной схеме?",
    "answer": "Мотор (двигатель)",
    "wrong_answers": [
      "Муфта",
      "Механическое воздействие",
      "Влажность",
      "Магнитное поле"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое PA на принципиальной схеме?",
    "answer": "Амперметр",
    "wrong_answers": [
      "Прибор",
      "Предохранитель",
      "Антенна",
      "Кнопочный выключатель"
    ]
  },
  {
    "question": "На погрешность измерения температуры влияют следующие факторы",
    "answer": "монтаж",
    "wrong_answers": [
      "все ответы верны",
      "техника безопасность",
      "неправильно выбрано место измерения",
      "неправильно установленный датчик"
    ]
  },
  {
    "question": "Логические переменные могут принимать значения….",
    "answer": "0 и 1",
    "wrong_answers": [
      "действительные",
      "любые",
      "положительные",
      "целые"
    ]
  },
  {
    "question": "Буквенное обозначение ваттметра",
    "answer": "PW",
    "wrong_answers": [
      "VS",
      "BL",
      "SB",
      "WA"
    ]
  },
  {
    "question": "Буквенное обозначение часы, измеритель времени",
    "answer": "PT",
    "wrong_answers": [
      "WA",
      "SB",
      "TV",
      "RU"
    ]
  },
  {
    "question": "Буквенное обозначение кнопочного выключателя",
    "answer": "SB",
    "wrong_answers": [
      "PA",
      "DD",
      "HA",
      "WA"
    ]
  },
  {
    "question": "Буквенное обозначение омметра",
    "answer": "PR",
    "wrong_answers": [
      "SB",
      "VT",
      "SB",
      "TA"
    ]
  },
  {
    "question": "Буквенное обозначение реле напряжение",
    "answer": "KV",
    "wrong_answers": [
      "HL",
      "FU",
      "BM",
      "TA"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство для защиты двигателя от перегрева, вызванного повышенными токами в обмотках",
    "answer": "Тепловое реле",
    "wrong_answers": [
      "Магнитный пускатель",
      "Заземление",
      "Кнопочный выключатель",
      "Контактор"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен кнопка \"Стоп\"",
    "answer": "Чтобы выключить самостоятельно устройство",
    "wrong_answers": [
      "Чтобы выключить устройство при перегрузке мотора",
      "Чтобы включить устройство",
      "Чтобы дать напряжение магнитному пускателю",
      "Нет верных ответов"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое KM?",
    "answer": "Магнитный пускатель",
    "wrong_answers": [
      "Транзистор",
      "Микрофон",
      "Тепловое реле",
      "Теристор"
    ]
  },
  {
    "question": "Электроды полупроводникового диода имеют название:",
    "answer": "Катод, анод",
    "wrong_answers": [
      "Сетка, анод",
      "Катод, управляющий электрод",
      "База1, база2",
      "База, эмиттер"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение T",
    "answer": "Температура",
    "wrong_answers": [
      "Масса",
      "Плотность",
      "Уровень",
      "Размер, габариты"
    ]
  },
  {
    "question": "Как обозначается прибор для измерения массы с дистанционным управлением?",
    "answer": "WT",
    "wrong_answers": [
      "MT",
      "WY",
      "VT",
      "ME"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение L",
    "answer": "Уровень",
    "wrong_answers": [
      "Вязкость",
      "Масса",
      "Ручное воздействие",
      "Температура"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение F",
    "answer": "Расход",
    "wrong_answers": [
      "Давление",
      "Уровень",
      "Плотность",
      "Размер, габариты"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение P",
    "answer": "Давление",
    "wrong_answers": [
      "Расход",
      "Температура",
      "Масса",
      "Плотность"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение Q",
    "answer": "Качество",
    "wrong_answers": [
      "Скорость, частота",
      "Время",
      "Уровень",
      "Температура"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение V",
    "answer": "Вязкость",
    "wrong_answers": [
      "Ручное воздействие",
      "Время",
      "Уровень",
      "Плотность"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение W",
    "answer": "Масса",
    "wrong_answers": [
      "Температура",
      "Электрическая величина",
      "Уровень",
      "Время"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение H",
    "answer": "Ручное воздействие",
    "wrong_answers": [
      "Масса",
      "Уровень",
      "Время",
      "Температура"
    ]
  },
  {
    "question": "II-ное буквенное обозначение A",
    "answer": "Сигнализация",
    "wrong_answers": [
      "Управление",
      "Регистрация",
      "Разность, перепад давление",
      "Вычисления"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение D",
    "answer": "Плотность",
    "wrong_answers": [
      "Расход",
      "Ручное воздействие",
      "Перепад давление",
      "Уровень"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение Q",
    "answer": "Качество",
    "wrong_answers": [
      "Уровень",
      "Время",
      "Температура",
      "Скорость, частота"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение E",
    "answer": "Электрическая величина",
    "wrong_answers": [
      "Перепад давление",
      "Ручное воздействие",
      "Расход",
      "Уровень"
    ]
  },
  {
    "question": "I-ное буквенное обозначение R",
    "answer": "Радиоактивность",
    "wrong_answers": [
      "Расход",
      "Размер, габариты",
      "Плотность",
      "Температура"
    ]
  },
  {
    "question": "II-ное буквенное обозначение С",
    "answer": "Регулирование, контроль",
    "wrong_answers": [
      "Отключение, включение, переключение",
      "Управление",
      "Регистрация",
      "Сигнализация"
    ]
  },
  {
    "question": "Электропроводка подразделяется на?",
    "answer": "Открытую и скрытую",
    "wrong_answers": [
      "Высокого и низкого напряжения",
      "Внешнюю и внутреннюю",
      "Сменяемую и несменяемую",
      "Видимую и невидимую"
    ]
  },
  {
    "question": "Скрытая проводка подразделяется на?",
    "answer": "Сменяемая и несменяемая",
    "wrong_answers": [
      "Доступная и недоступная",
      "Закрытая и открытая",
      "Доступная и невидемая",
      "Пластиковые и металические"
    ]
  },
  {
    "question": "Сменяемая электропроводка это?",
    "answer": "Провода, прокладываемые внутри пластиковых труб",
    "wrong_answers": [
      "Провода, прокладываемые внутри паралоновых труб",
      "Провода, не скрепленные друг с другом",
      "Провода, протягиваемые пластиковой стяжкой",
      "Провода, скрепленные друг с другом"
    ]
  },
  {
    "question": "Что называют электропроводкой?",
    "answer": "Система проводов и силовых кабелей, обеспечивающую электричеством одну или несколько комнат квартиры или дома",
    "wrong_answers": [
      "Технологический документ, показывающий структуру проводов и их функцию",
      "Технический документ, обеспечивающий взаимодействие проводов",
      "Совокупность устройств, элементов, предназначенных для протекания электрического тока, электромагнитные процессы в которых могут быть описаны с помощью понятий сила тока и напряжение",
      "Это документ, составленный в виде условных изображений или обозначений составных частей изделия, действующих при помощи электрической энергии, и их взаимосвязей"
    ]
  },
  {
    "question": "Где находятся А, В, С и N в схеме управления асинхронного двигателя?",
    "answer": "Силовая часть",
    "wrong_answers": [
      "Контактор",
      "Магнитный пускатель",
      "Цепь управления",
      "Реле"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое контактор?",
    "answer": "Коммутирующее устройство подобное магнитному пускателю",
    "wrong_answers": [
      "Поверхность соприкосновения чего-либо",
      "Устройство, повторяющее функции проводника",
      "Коммутирующее устройство подобное реле",
      "Устройство, для соединения проводов"
    ]
  },
  {
    "question": "Где находятся QF, SB, SF схеме управления асинхронного двигателя?",
    "answer": "Цепь управления",
    "wrong_answers": [
      "Нейтраль",
      "Силовая часть",
      "Магнитный пускатель",
      "Реле"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое автоматический выключатель?",
    "answer": "Аппарат для защиты от короткого замыкания",
    "wrong_answers": [
      "Аппарат для защиты двигателя(мотора)",
      "Аппарат для защиты от перегрева",
      "Устройство, выключающий двигатель автоматически",
      "Устройство подобное рубильнику"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое G на принципиальной схеме?",
    "answer": "Источник питания",
    "wrong_answers": [
      "Короткозамыкатель",
      "Полупроводниковые приборы",
      "Батарея",
      "Диод"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ЦВП?",
    "answer": "Аппарат, в которых очистка газа осуществляется в блоке из 4-6 циклонов",
    "wrong_answers": [
      "Цифровой видеопроцессорн",
      "Центробежная сила",
      "Аппарат, в которых очистка газа осуществляется в блоке из 6-8 циклонов",
      "Аппарат для очистки газа с помощью фильтров"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое схема автоматизации?",
    "answer": "Документ, который определяет структуру и функционирование, связи между тех. процессами и т.д.",
    "wrong_answers": [
      "Схема разъясняющая определенные процессы, протекающие в отдельных функциональных цепях изделия или в изделии в целом",
      "Документ, составленный в виде условных изображений или обозначений составных частей изделия, действующих при помощи электрической энергии, и их взаимосвязей",
      "Это технический документ, содержащий в виде условных графических изображений или обозначений информацию о строении изделия, его составных частях и взаимосвязи между ними",
      "Графическое изображение, служащее для передачи с помощью условных графических и буквенно-цифровых обозначений связей между элементами электрического устройства"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего используются датчики уровня?",
    "answer": "Для определения уровня различных продуктов и материалов в емкостях и трубопроводах",
    "wrong_answers": [
      "Измерение концентрации различных веществ",
      "Предназначен для измерения расхода вещества, чаще всего это жидкости или газ",
      "Для измерения, сигнализации, регулирования, управления устройствами или процессами",
      "Применяются для непрерывного измерения параметров технологического процесса"
    ]
  },
  {
    "question": "Сколько тарелок находится внутри ректификационной колонны?",
    "answer": "30-60",
    "wrong_answers": [
      "40-60",
      "0-120",
      "20-60",
      "15-0"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называются остатки в ректификационной колонне отправляющиеся на вторичную переработку?",
    "answer": "Мазут",
    "wrong_answers": [
      "Лигроиль",
      "Газойль",
      "Керосин",
      "Бензин"
    ]
  },
  {
    "question": "Где хранятся готовые продукты в ректификационной колонне?",
    "answer": "Резервуар",
    "wrong_answers": [
      "Бочки",
      "Контейнеры",
      "Холодильник",
      "Цистерна"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к исполнительным механизмам?",
    "answer": "Мотор",
    "wrong_answers": [
      "Заслонки",
      "Все ответы верны",
      "Клапан",
      "Дроссель"
    ]
  },
  {
    "question": "Температура кипения котла в ТЭЦ?",
    "answer": "540",
    "wrong_answers": [
      "64",
      "40",
      "640",
      "500"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего нужен стабилитрон?",
    "answer": "Стабилизация постоянного напряжения источников питания",
    "wrong_answers": [
      "Приведение чего-либо в устойчивое состояние; состояние устойчивости, постоянства",
      "Поддержание выходного напряжения в узких пределах, при существенном изменении входного напряжения и выходного тока нагрузки",
      "Способность системы сохранять текущее состояние при влиянии внешних воздействий",
      "Все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Проводник – это",
    "answer": "материалы с хорошей электропроводимостью",
    "wrong_answers": [
      "элементы, со слабой собственной проводимостью",
      "материалы с плохой электропроводимостью",
      "элементы, с регулируемым напряжением",
      "вещества с высоким собственным сопротивлением"
    ]
  },
  {
    "question": "На сколько делятся электротехнические материалы?",
    "answer": "на 2",
    "wrong_answers": [
      "на 5",
      "на 3",
      "на 6",
      "на 8"
    ]
  },
  {
    "question": "Материалы относительно электрического поля это?",
    "answer": "проводники, полупроводники, диэлектрики",
    "wrong_answers": [
      "металлы и сплавы высокой проводимости",
      "контактные материалы",
      "магнитные и немагнитные",
      "сплавы с повышенным электросопротивлением"
    ]
  },
  {
    "question": "Материалы относительно магнитного поля это?",
    "answer": "магнитные, немагнитные",
    "wrong_answers": [
      "контактные материалы",
      "сплавы с повышенным электросопротивлением",
      "металлы и сплавы высокой проводимости",
      "проводники, полупроводники, диэлектрики"
    ]
  },
  {
    "question": "Что изготавливают с помощью намагниченных веществ",
    "answer": "ядро трансформатора",
    "wrong_answers": [
      "резистор",
      "потенциометр",
      "лампы",
      "светодиод"
    ]
  },
  {
    "question": "Из каких материалов состоят полупроводники?",
    "answer": "кремний, германий",
    "wrong_answers": [
      "медь, алюминий",
      "резина, пластмасса",
      "алюминий, платина, титан",
      "кремний, пластмасса"
    ]
  },
  {
    "question": "Эл. тех. материалы магнитного поля делятся на?",
    "answer": "слабомагнитные, сильномагнитные",
    "wrong_answers": [
      "проводники, полупроводники",
      "парамагнетики, ферромагнетики",
      "ферримагнитные, диэлектрики",
      "диамагнетики, ферримагнетики"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к парамагнетикам?",
    "answer": "алюминий, платина, титан",
    "wrong_answers": [
      "магний, калий, алюминий",
      "серебро, свинец",
      "медь, титан, индий",
      "железо, германий, золото"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к ферромагнетикам",
    "answer": "сплавы кобальта, хрома и марганца",
    "wrong_answers": [
      "сплавы кобальта, хрома и цинка",
      "сплавы железа, меди",
      "сплавы алюминия, платины и титана",
      "сплавы алюминия, меди, серебра"
    ]
  },
  {
    "question": "С помощью какого разъёма можно подключится к компьютеру в ArduinoUno?",
    "answer": "USB",
    "wrong_answers": [
      "HDMI",
      "3,5 mm",
      "Type C",
      "Ethernet"
    ]
  },
  {
    "question": "В честь кого названа Arduino?",
    "answer": "король Италии 11 века Ардуин",
    "wrong_answers": [
      "король Франции 1 века Ардуино",
      "король Италии 12 века Ардуин",
      "король Англии 11 века Ардуин",
      "король Франции 12 века Ардуино"
    ]
  },
  {
    "question": "Как переводится слово Uno?",
    "answer": "первый",
    "wrong_answers": [
      "шестой",
      "третий",
      "четвертый",
      "второй"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой микроконтроллер встроен в ArduinoUno?",
    "answer": "Atmega 328",
    "wrong_answers": [
      "Atmega 318",
      "Atmega 330",
      "Atmega 308",
      "Atmega 338"
    ]
  },
  {
    "question": "При каком напряжении работает Arduino?",
    "answer": "5-9В",
    "wrong_answers": [
      "5-14В",
      "5-9Вт",
      "6-14Вт",
      "6-14В"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое LCD?",
    "answer": "дисплей",
    "wrong_answers": [
      "семисигментный индикатор",
      "заземление",
      "провод",
      "красный, зеленый, синий цвет"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое пирометр?",
    "answer": "прибор для бесконтактного измерения температуры",
    "wrong_answers": [
      "устройства, основанный на возникновении между соединенными металами термоэлектродвижущей силы",
      "прибор, в которых при изменении температуры происходит изменение обьема жидкости или размерных характеристик",
      "прибор контактного измерения температуры",
      "инструмент, в основе его работ используется зависимость давления газа от температуры"
    ]
  },
  {
    "question": "Где используют стационарные пирометры?",
    "answer": "для непрерывного контроля параметров",
    "wrong_answers": [
      "в медицине",
      "для измерения температуры участков трубопроводов",
      "нет верного ответа",
      "в труднодоступных местах"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные части трансформатора?",
    "answer": "магнитопровод, охлаждение, обмотка",
    "wrong_answers": [
      "магнитопровод, охлаждение, ярмо",
      "сердечник, охлаждение, изоляция",
      "сердечник, ярмо, стержень",
      "магнитопровод, каркас для обмотки"
    ]
  },
  {
    "question": "Из чего состоит магнитопровод?",
    "answer": "из листов электротехн. стали",
    "wrong_answers": [
      "с датчика",
      "с испольнительного механизма",
      "сигнал, идущий с регулятора",
      "с преобразователя"
    ]
  },
  {
    "question": "Что входит в главные задачи слесаря КИПиА?",
    "answer": "обеспечение бесперебойной работы приборов",
    "wrong_answers": [
      "плановая чистка приборов автоматики",
      "все ответы верны",
      "соблюдение грамотных условий труда",
      "грамотное обустройство рабочего места"
    ]
  },
  {
    "question": "Температура рабочего места слесаря КИПиА",
    "answer": "примерно 20-22 градуса",
    "wrong_answers": [
      "не менее 25 градусов",
      "не более 18 градусов",
      "приблизительно 35 градусов",
      "примерно 30 градусов"
    ]
  },
  {
    "question": "Наладка КИПиА это?",
    "answer": "комплекс диагностических, калибровочных, испытательных работ",
    "wrong_answers": [
      "операция по ремонту техники",
      "операция, производимая в цехах КИПиА или в отделе метрологии",
      "нет верного ответа",
      "комплекс работ, проводимые в целях безопастности"
    ]
  },
  {
    "question": "Единица измерения температуры в международной системе?",
    "answer": "Кельвин",
    "wrong_answers": [
      "Ранкин",
      "Цельсий",
      "Рёмер",
      "Фаренгейт"
    ]
  },
  {
    "question": "Единица измерение температуры в промышленных измерениях?",
    "answer": "Кельвин",
    "wrong_answers": [
      "все ответы верны",
      "Градус",
      "Фаренгейт",
      "Цельсий"
    ]
  },
  {
    "question": "Температура абсолютного нуля для шкалы Кельвина?",
    "answer": "273,16 С",
    "wrong_answers": [
      "236,13 С",
      "283,16 С",
      "270 С",
      "233,16 С"
    ]
  },
  {
    "question": "Соотношение связывающие шкалы Кельвина и Цельсий",
    "answer": "K=C+273,16 C",
    "wrong_answers": [
      "C=K+233,16 C",
      "K=C+233,16 C",
      "C=K+283,16 C",
      "C=K+273,16 C"
    ]
  },
  {
    "question": "Трубы классифицируются на",
    "answer": "подземные, подводные, плавающие",
    "wrong_answers": [
      "нет верного ответа",
      "закрытые, открытые",
      "закрытые, надводные, курсирующие",
      "скрытые, плавучие, плывущие"
    ]
  },
  {
    "question": "По сложности проектирования и изготовления трубы бывают",
    "answer": "простые и сложные",
    "wrong_answers": [
      "обыкновенные и сложные",
      "доступные и недоступные",
      "легкие и тяжелые",
      "естественные и замысловатые"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое поверка средств измерений?",
    "answer": "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответствия средств измерений метралогическим характеристикам",
    "wrong_answers": [
      "это поверка меры или набора мер посредством совокупных измерений",
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами",
      "это сервисная операция, т.е это платная операция, выполняемая метрологической службой по заказу предприятия, применяющего СИ",
      "предназначена для калибровки и поверки средств измерений"
    ]
  },
  {
    "question": "Калибровка это",
    "answer": "сервисная операция, т.е. это платная операция, выполняемая метрологической службой по заказу предприятия, применяющего СИ",
    "wrong_answers": [
      "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответсвия средств измерений метрологическим характеристикам",
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами",
      "предназначена для калибровки и поверки средств измерений",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "На сколько классифицируются трубопроводы?",
    "answer": "на 6",
    "wrong_answers": [
      "на 4",
      "на 2",
      "на 10",
      "на 8"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое метрологическая лаборатория?",
    "answer": "предназначена для калибровки и поверки средств измерений",
    "wrong_answers": [
      "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответствия средств измерений метрологическим характеристикам",
      "нет верного ответа",
      "поверка меры или набора мер посредством совокупных измерений",
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами"
    ]
  },
  {
    "question": "Как можно удостовериться в действительности поверки?",
    "answer": "выдается поверочный сертификат",
    "wrong_answers": [
      "выдается талон нп поверку",
      "приходит сообщение на номер телефона",
      "выдается чек",
      "приходит письмо на электронную почту"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначена программма TiaPortal?",
    "answer": "для программирования компонентов автоматизации",
    "wrong_answers": [
      "для автоматизации процессов",
      "для получения сигнала с датчиков",
      "для управления станциями",
      "для контроля за процессами"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие языки программирования существуют?",
    "answer": "LD, FBD, STL",
    "wrong_answers": [
      "FBD, STL",
      "Logo, TiaPortal, FluidSim",
      "Lago, TioPartal, FluedSum",
      "LB, FDB, SLT"
    ]
  },
  {
    "question": "При нарушении в цепи трансформатора снижается показатель изоляции, что может привести к?",
    "answer": "несчастный случай",
    "wrong_answers": [
      "падения напряжения",
      "увеличенный риск перегревания трансформатора",
      "уменьшение силы тока",
      "уменьшение коэффицентра трансформации"
    ]
  },
  {
    "question": "Наиболее частая причина неисправностей амперметров, ваттметров, измерительных трансформатров и др?",
    "answer": "электрическая перегрузка токовых цепей",
    "wrong_answers": [
      "неисправности приборов системы",
      "погрешность измерений",
      "затирание",
      "падение напряжения"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова частота проверки КИП?",
    "answer": "раз в три месяца",
    "wrong_answers": [
      "раз в месяц",
      "три раза в год",
      "раз в полгода",
      "раз в год"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое АИП?",
    "answer": "приборы, в которых процесс измерения происходит автоматически",
    "wrong_answers": [
      "автоматическое использование производственных комплексов",
      "автоматические системы",
      "документ",
      "автоматическое интегрирование процессов"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ПП в структурной схеме АИП непрерывного действия?",
    "answer": "первичный преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "измерительная цепь",
      "звенья прямой передачи",
      "преобразование расхода",
      "преобразование потока"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое КУ на структурной схеме АИП непрерывного действия?",
    "answer": "корректирующее устройство",
    "wrong_answers": [
      "комплексное устройство",
      "коммутирующее устройство",
      "автоматизация процесса измерения",
      "система, обеспечивающее ручное регулирование"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое РД на структурной схеме АИП непрерывного действия?",
    "answer": "реверсный двигатель",
    "wrong_answers": [
      "реверсивный двигатель",
      "нереверсивный двигатель",
      "ручное действие",
      "редкий вид диэлектриков"
    ]
  },
  {
    "question": "К каким приборам относятся цифровые измерительные приборы?",
    "answer": "приборы непосредственной оценки",
    "wrong_answers": [
      "электрические приборы",
      "приборы с минимальной погрешностью",
      "механические приборы",
      "особо точные"
    ]
  },
  {
    "question": "Инструктаж ТБ необходимо проводить при",
    "answer": "переходе на другую работу",
    "wrong_answers": [
      "при регистрации рабочего персонала",
      "при поломках устройства",
      "все ответы верны",
      "при входе в рабочее помещение"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные типы электрических машин?",
    "answer": "электродвигатели, генераторы",
    "wrong_answers": [
      "генератор, электроусилитель",
      "все ответы верны",
      "насосы и компрессоры",
      "двигатель, поршень"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрические машины делятся на машины",
    "answer": "постоянного и переменного тока",
    "wrong_answers": [
      "электронные и механические",
      "относительно магнитной и электрической области",
      "высокой и низкой мощности",
      "электрические и механические"
    ]
  },
  {
    "question": "Кем предложена конструкция и принцип асинхронной машины?",
    "answer": "М. О. Доливо - Добровольский",
    "wrong_answers": [
      "А. Г. Белл",
      "А. Эйнштейн",
      "П. Н. Яблочков",
      "И. Ф. Усагин"
    ]
  },
  {
    "question": "Сколько обмоток в асинхронной машине?",
    "answer": "2",
    "wrong_answers": [
      "8",
      "1",
      "6",
      "4"
    ]
  },
  {
    "question": "Погрешности СИ по способу выражения бывают",
    "answer": "абсолютные и относительные",
    "wrong_answers": [
      "систематические и случайные",
      "основные и дополнительные",
      "регулярные и специальные",
      "постоянные и переменные"
    ]
  },
  {
    "question": "Какую форму имеет статор?",
    "answer": "цилиндрическую",
    "wrong_answers": [
      "треугольную",
      "круглую",
      "овальную",
      "прямоугольную"
    ]
  },
  {
    "question": "Метрология – это …",
    "answer": "наука об измерениях, методах и средствах обеспечения их единства, и способах достижения требуемой точности;",
    "wrong_answers": [
      "величина, подлежащая измерению, измеряемая или измеренная в соответствии с основной целью измерительной задачи;",
      "которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляции",
      "теория передачи размеров единиц физических величин;",
      "теория исходных средств измерений (эталонов);"
    ]
  },
  {
    "question": "Технические средства определения электрических параметров:",
    "answer": "Электроизмерительный прибор",
    "wrong_answers": [
      "Защитные средства",
      "Электротехнический механизм",
      "Электропередачи",
      "Электронный усилитель"
    ]
  },
  {
    "question": "Неточность показания прибора:",
    "answer": "Погрешность",
    "wrong_answers": [
      "Неточность",
      "Ошибка прибора",
      "Искажение измерений",
      "Отклонение"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство, непосредственно соединенное с регулирующим органам и перемещающее его в соответствии с поступающим от регулятора сигналом",
    "answer": "исполнительный механизм",
    "wrong_answers": [
      "задатчик",
      "регулятор",
      "объект регулирования",
      "датчик"
    ]
  },
  {
    "question": "Расходомер имеющее интегрирующее устройство и служит для одновременного измерения и количества вещества, то его называют",
    "answer": "счетчик-расходомер",
    "wrong_answers": [
      "Расходвольтмер",
      "Расходампермер",
      "Расходомер",
      "гидро-расходомер"
    ]
  },
  {
    "question": "Процесс, при котором функции управления и контроля осуществляется методами и средствами автоматики – называется",
    "answer": "Автоматизация",
    "wrong_answers": [
      "электрификация",
      "сигнализация",
      "газификация",
      "коммуникация"
    ]
  },
  {
    "question": "Тиристор имеет структуру:",
    "answer": "p-n-p-n",
    "wrong_answers": [
      "p-n-p",
      "n-p-n",
      "p-i-n",
      "n-p"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначены коммутационные элементы?",
    "answer": "для включения, отключения и переключения электрических цепей",
    "wrong_answers": [
      "только для выключения",
      "только для включения",
      "только для переключения",
      "только для отключения"
    ]
  },
  {
    "question": "Действие этих приборов основано на изменении давления вещества при постоянном объеме при изменении температуры:",
    "answer": "манометрические термометры",
    "wrong_answers": [
      "термопары",
      "газовый термометры",
      "термометры сопротивления",
      "термометры расширения"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется соединение двух или более резисторов в форме цепи, в которой каждый отдельный резистор соединятся с другим только в одной точке?",
    "answer": "последовательное",
    "wrong_answers": [
      "одно-контактное",
      "параллельное",
      "параллельное последовательное",
      "двух-контактное"
    ]
  },
  {
    "question": "Главный параметр в ректификационной колонне?",
    "answer": "Температура",
    "wrong_answers": [
      "Плотность",
      "Давление",
      "Уровень",
      "Расход"
    ]
  },
  {
    "question": "Выберите правильный тип датчиков температуры?",
    "answer": "Инфракрасные",
    "wrong_answers": [
      "С аналоговым входом",
      "Теристор",
      "Малоточечные",
      "Контактные"
    ]
  },
  {
    "question": "Опасное для человека напряжение начинается с?",
    "answer": "36-42В",
    "wrong_answers": [
      "380В",
      "360В",
      "220В",
      "32-46В"
    ]
  },
  {
    "question": "Аппарат, за счет чего обеспечивается поступление воды в котел ТЭЦ?",
    "answer": "Насос",
    "wrong_answers": [
      "Генератор",
      "Турбогенератор",
      "Клапан",
      "Трубопровод"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройства, предназначенные для осуществления дистанционного контроля за технологическими процессами?",
    "answer": "Щиты и пульты",
    "wrong_answers": [
      "Все ответы верны",
      "ПЛК",
      "Операторская комната",
      "Блок датчиков"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое полная автоматизация?",
    "answer": "Функции человека полностью возлагаются на специальные автоматические устройства",
    "wrong_answers": [
      "Автоматизированное выполнение комплекса операции",
      "Автоматизация, в котором человек частично освобождается от работы",
      "Распространятеся на отдельные производственные операции или установки",
      "Все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Автоматизация может быть?",
    "answer": "Полная, комплексная, частичная",
    "wrong_answers": [
      "Полная, неполная",
      "Все ответы верны",
      "Полная, общая, частичная",
      "Абсолютная, постоянная, регулируемая"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое термопара?",
    "answer": "Устройство, измеряющее температуру в результате термоэлектрического действия",
    "wrong_answers": [
      "Представляет собой устройство для удерживания температуры в одном значении",
      "Прибор контактного измерения температуры",
      "Прибор для бесконтактного измерения температуры поверхностей, смесей, определения повреждений теплоизоляции или мест утечки тепла.",
      "Устройство, обеспечивающее сверхточные измерения температуры в широком диапазоне с малым временем отклика"
    ]
  },
  {
    "question": "Полупроводниковые приборы выполняются с использованием в качестве основного материала",
    "answer": "Кремния",
    "wrong_answers": [
      "Кислород",
      "Меди",
      "Алюминия",
      "Железа"
    ]
  },
  {
    "question": "К основным характеристикам цифровых измерительных приборов относятся",
    "answer": "точность",
    "wrong_answers": [
      "мощность",
      "погрешность",
      "напряжение",
      "время"
    ]
  }
]
